政府預告差人杯葛區會 林健文：必究警暴

政府預告差人杯葛區會
林健文：必究警暴

【撥亂反正】

【本報訊】油尖旺是大型警民衝突主要戰場，新一屆由民主派佔17席、擁主導權的油尖旺區議會，料由獨立民主派林健文擔任主席。民主派經商討後擬在區會成立關注警暴、關注催淚彈遺害等事宜的工作小組，但林健文引述代表政府的油尖旺民政專員蔡亮揚言，警方未必派員出席會議，質疑工作小組成效，林健文表明警方的不合作態度，不能阻止他們在議會關注警暴問題。

記者：姚國雄

林健文稱民政專員蔡亮透露警方未必出席區議會。黎樹雄攝

林健文接受《蘋果》訪問時指，警方或「杯葛」區議會會議，在上屆議會已有迹可尋，民主派在上屆區會要求討論五大訴求、追究8.31太子站事件，但警方沒有派員出席。林指，油尖旺過去逾半年是「警民衝突」的主要戰場，故候任民主派提出成立多個工作小組，關注警暴、重整8.31太子站、關注催淚彈的殘留物質及清理等工作小組，可是油尖旺民政專員、當日接手南區選舉主任職務後即DQ黃之鋒區選參選資格的蔡亮卻向林健文指出，警方未必出席，質疑屆時工作小組有否有成效。

警務處處長鄧炳強11月底在一個內部會議上表明，警隊代表「沒有責任出席與維持治安無關及無理針對警方的會議」，被質疑迴避問責；林健文表明，即使警方不派員出席、採取不合作態度，議員也會繼續提倡成立工作小組跟進，反映民意，在議會關注警暴問題。

蔡亮

區會透明度低 銳意大改革

相關新聞：民意急轉：政改緊要過住屋

以往由民建聯、經民聯把持的油尖旺區議會，僅得三人的民主派孤掌難鳴，如今民主派議席一躍至17席，林健文指，各人也希望透過議會實現政綱，但他不忘提醒切忌虎頭蛇尾，透露候任民主派其中一項共識是成立一個房屋事務委員會，關注區內劏房、重建的問題，他們也希望區議會相關委員會日後透過舉行公聽會，讓年輕人甚至是兒童出席。

各區議會對是否再設「增選委員」有不同做法，林健文指，各黨派也透過增選委員培養參政人才，油尖旺區議會的做法將是取消增選委員的投票權，因為他們尚未有民意認受，故不能享有投票權，又指現時區議會的地區分區委員會透明度低，網頁也找不到委員會成員、開會資料，故日後要提高透明度。他指，分區委員會的成員以往由民政專員委任，人選清一色是建制派，淪為建制派「收風會」，新一屆區議會銳意革新，委員人選可由區議員提名。

他指，以往由建制派把持的區議會，政府在會議前也只會與建制派「打招呼」諮詢意見，建制派與部份地區團體如油麻地果欄商戶關係密切，結果議會上政府和建制派聯手否決民主派提出的改善建議，如較嚴格的果欄防火設施等，林指這些情況日後不復再，指民主派不會與政府官員眉來眼去。

警方行動濫權濫暴屢遭詬病；圖為12.25警方在旺角迫令市民蹲地搜身。

德美 聯署 整合

和你SHOP
12月31日 星期二
時間 : 1800-2100
地點 : 時代廣場, 圓方, 海港城

Suck The Eve
12月31日 星期二
時間 : 22:00
地點 : 時代廣場, 圓方, 海港城

---------------------------------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區
*已取得不反對通知書
天后地鐡站入維園

希望由今日開始，所有集會都聽到新口號：蔡亮成家都係大陸狗